[{"fields": {"order": 1, "date": null, "name": "1. Asignaciones y modificaciones a la planta del Servicio Agr\u00edcola y Ganadero", "description": "Tambi\u00e9n deben potenciarse las capacidades t\u00e9cnicas y de fiscalizaci\u00f3n del Servicio Agr\u00edcola y Ganadero (SAG). ", "person": 1, "category": 1}, "model": "promises.promise", "pk": 2}, {"fields": {"order": 2, "date": null, "name": "Crea el Administrador Provisional y Administrador de Cierre de Instituciones de Educaci\u00f3n Superior y establece regulaciones en materia de administraci\u00f3n provisional de sostenedores educacionales.", "description": "Frente a situaciones observadas de inviabilidad y cierre de establecimientos de educaci\u00f3n superior, el Ministerio de Educaci\u00f3n dispondr\u00e1 de los instrumentos necesarios que permitan garantizar la continuidad de estudios de todos los estudiantes involucrados.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 3}, {"fields": {"order": 3, "date": null, "name": "Introduce modificaciones a la ley General de Servicios El\u00e9ctricos, perfeccionando el  sistema de licitaciones de suministro el\u00e9ctrico para clientes sometidos a regulaciones de precios.", "description": "Mejor Regulaci\u00f3n de la Transmisi\u00f3n El\u00e9ctrica. Realizaremos las modificaciones normativas necesarias para no desincentivar a empresas generadoras entrantes y promover la competencia que nos permita reducir los precios de la energ\u00eda.", "person": 1, "category": 11}, "model": "promises.promise", "pk": 4}, {"fields": {"order": 4, "date": null, "name": "Concede aporte familiar permanente de marzo y ajusta norma que indica.", "description": "En los primeros 100 d\u00edas de Gobierno, enviaremos al Congreso, con discusi\u00f3n inmediata, el proyecto de ley del Aporte Familiar Permanente Marzo.", "person": 1, "category": 21}, "model": "promises.promise", "pk": 5}, {"fields": {"order": 5, "date": null, "name": "Aumenta las plantas de personal de Carabineros de Chile; modifica la ley N\u00b0 20.502, que crea el Ministerio del Interior y Seguridad P\u00fablica, y la ley N\u00b0 18.961, Org\u00e1nica Constitucional  de Carabineros", "description": "Enviaremos al Congreso dentro de los primeros 100 d\u00edas de Gobierno el proyecto de ley para aumentar la dotaci\u00f3n a 6.000 de nuevos carabineros a raz\u00f3n de 1.500 por a\u00f1o, y aumentar los denominados llamados al servicio.", "person": 1, "category": 24}, "model": "promises.promise", "pk": 6}, {"fields": {"order": 6, "date": null, "name": "Aumento dotaci\u00f3n Polic\u00eda de Investigaciones", "description": "(...) y 1.200 nuevos Polic\u00edas de Investigaciones, en el per\u00edodo de 4 a\u00f1os.", "person": 1, "category": 24}, "model": "promises.promise", "pk": 7}, {"fields": {"order": 7, "date": null, "name": "Faculta al Ministro de Hacienda, para realizar aporte extraordinario de capital, al Banco Estado de Chile y, ampl\u00eda el Fondo de Garant\u00eda para Peque\u00f1os Empresarios.", "description": "Impulsaremos reformas para favorecer el financiamiento de las MYPE. La actual legislaci\u00f3n bancaria plantea restricciones de capital demasiado elevadas para que surjan bancos de nicho que puedan focalizar su acci\u00f3n en las empresas m\u00e1s peque\u00f1as.", "person": 1, "category": 25}, "model": "promises.promise", "pk": 8}, {"fields": {"order": 8, "date": null, "name": "Establece un nuevo concepto de empresa", "description": "Como primer paso terminaremos a la brevedad con el uso artificioso del multirut o razones sociales para efectos laborales, lo que se ha traducido en limitaciones al ejercicio de derechos laborales b\u00e1sicos de los trabajadores como los de sindicalizaci\u00f3n y de negociaci\u00f3n colectiva. Enviaremos una indicaci\u00f3n al actual proyecto que se encuentra en el Congreso.", "person": 1, "category": 25}, "model": "promises.promise", "pk": 9}, {"fields": {"order": 9, "date": null, "name": "Reforma el C\u00f3digo de Aguas", "description": "Avanzaremos en una normativa que haga posible la existencia de la figura recursos h\u00eddricos con fines sociales. Estos usos ser\u00e1n prioritarios y establecer\u00e1n restricciones al ejercicio de todos los dem\u00e1s usos con fines competitivos.", "person": 1, "category": 2}, "model": "promises.promise", "pk": 10}, {"fields": {"order": 10, "date": null, "name": "Reforma el C\u00f3digo de Aguas", "description": "Tambi\u00e9n modificaremos la normativa para redefinir la utilizaci\u00f3n de los acu\u00edferos sobre-otorgados de acuerdo al uso efectivo de los derechos.", "person": 1, "category": 2}, "model": "promises.promise", "pk": 11}, {"fields": {"order": 11, "date": null, "name": "Dispone la elecci\u00f3n popular del \u00f3rgano ejecutivo del gobierno regional.", "description": "En el plano pol\u00edtico, nuestra convicci\u00f3n es que cada regi\u00f3n debe elegir a las autoridades que representan mejor los anhelos, sue\u00f1os y proyectos de la comunidad. Si hoy se eligen alcaldes, parlamentarios y Consejeros Regionales, ese mecanismo debe extenderse a la m\u00e1xima autoridad regional, hoy su intendente o intendenta.", "person": 1, "category": 5}, "model": "promises.promise", "pk": 12}, {"fields": {"order": 12, "date": null, "name": "Regula el ejercicio del sufragio de los ciudadanos que se encuentran fuera del pa\u00eds.", "description": "Nos comprometemos a impulsar la tramitaci\u00f3n, hasta su aprobaci\u00f3n, de un proyecto de ley que otorgue el derecho a voto de chilenos en el extranjero.", "person": 1, "category": 5}, "model": "promises.promise", "pk": 13}, {"fields": {"order": 13, "date": null, "name": "Modifica la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de la Rep\u00fablica para establecer que los cr\u00edmenes y delitos de guerra, lesa humanidad y genocidio no puedan prescribir ni ser amnistiados.", "description": "Reconoceremos con el m\u00e1ximo valor en la Constituci\u00f3n, los tratados y convenciones internacionales sobre derechos humanos y, en especial, incorporaremos una norma que establezca que, en toda interpretaci\u00f3n constitucional o legal, deben primar dichos tratados o convenciones.", "person": 1, "category": 6}, "model": "promises.promise", "pk": 14}, {"fields": {"order": 14, "date": null, "name": "Crea la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos y establece adecuaciones en la Ley Org\u00e1nica del Ministerio de Justicia", "description": "Crearemos la Subsecretar\u00eda de Derechos Humanos en el Ministerio de Justicia y Derechos Humanos, con dotaci\u00f3n de recursos humanos y presupuestarios que permitan el trabajo de coordinaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n en materia de derechos humanos.", "person": 1, "category": 6}, "model": "promises.promise", "pk": 15}, {"fields": {"order": 15, "date": null, "name": "Consagra el deber de los \u00f3rganos del Estado de individualizar, como v\u00edctimas de desaparici\u00f3n forzada, a las personas detenidas desaparecidas que figuran en los informes que indica", "description": "Adoptaremos medidas, legislativas si fueren necesarias, para reconocer el derecho de las v\u00edctimas de las graves violaciones a los derechos humanos y sus familiares, a obtener reparaciones civiles de los victimarios y, en su caso, del Estado. Revisaremos las actuales leyes reparatorias.", "person": 1, "category": 6}, "model": "promises.promise", "pk": 16}, {"fields": {"order": 16, "date": null, "name": "Relativo al fortalecimiento de la regionalizaci\u00f3n del pa\u00eds.", "description": "Nuestro compromiso es dotar al gobierno regional de autonom\u00eda pol\u00edtica y administrativa especialmente en las materias relacionadas con el desarrollo y competitividad del territorio.", "person": 1, "category": 7}, "model": "promises.promise", "pk": 17}, {"fields": {"order": 17, "date": null, "name": "Modifica ley N\u00b0 19.496, sobre Protecci\u00f3n de los Derechos de los Consumidores. ", "description": "En los primeros 100 d\u00edas de Gobierno, enviaremos al Congreso el proyecto de ley del fortalecimiento del SERNAC, que permitir\u00e1 que tenga atribuciones reales y efectivas para defender los derechos de los consumidores.", "person": 1, "category": 9}, "model": "promises.promise", "pk": 18}, {"fields": {"order": 18, "date": null, "name": "Modifica ley N\u00b0 19.496, sobre Protecci\u00f3n de los Derechos de los Consumidores. ", "description": "Revisaremos la regulaci\u00f3n de los juicios colectivos, para asegurar un procedimiento eficiente que procure soluciones adecuadas.", "person": 1, "category": 9}, "model": "promises.promise", "pk": 19}, {"fields": {"order": 19, "date": null, "name": "Reforma tributaria que modifica el sistema de tributaci\u00f3n de la renta e introduce diversos ajustes en el sistema tributario. ", "description": "En los primeros 100 d\u00edas de Gobierno se enviar\u00e1 al Congreso el Proyecto de Ley de Reforma Tributaria.", "person": 1, "category": 9}, "model": "promises.promise", "pk": 20}, {"fields": {"order": 20, "date": null, "name": "Modifica el Decreto con Fuerza de Ley N\u00b0 5, de 2003, del Ministerio de Econom\u00eda, Fomento y Reconstrucci\u00f3n, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la Ley General de Cooperativas", "description": "Para hacerse cargo de este diagn\u00f3stico, entregaremos facultades a la Superintendencia de Bancos e Instituciones Financieras (SBIF) para supervisar por solvencia cualquier agente financiero y crediticio relevante. Esto debe incluir a cajas de compensaci\u00f3n, cooperativas y empresas de comercio, entre otras. La SBIF estar\u00e1 facultada para decidir las entidades espec\u00edficas que ser\u00edan supervisadas bajo su alero, en base a criterios de ser entidad financiera, tener un tama\u00f1o m\u00ednimo y un cierto apalancamiento relevante.", "person": 1, "category": 9}, "model": "promises.promise", "pk": 21}, {"fields": {"order": 21, "date": null, "name": "Crea la Subsecretar\u00eda de Educaci\u00f3n Parvularia, la Intendencia de Educaci\u00f3n Parvularia y, modifica diversos cuerpos legales.", "description": "Modernizaremos la institucionalidad de la educaci\u00f3n parvularia, separando el rol de dise\u00f1o de pol\u00edtica, creando una Subsecretar\u00eda de Educaci\u00f3n Parvularia en el Ministerio de Educaci\u00f3n (MINEDUC), del rol fiscalizador, ejercido por una Intendencia de Educaci\u00f3n Parvularia en la Superintendencia de Educaci\u00f3n, y del rol de provisi\u00f3n del servicio, a cargo de JUNJI, Integra y otros prestadores debidamente acreditados.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 22}, {"fields": {"order": 22, "date": null, "name": "Regula la admisi\u00f3n de los y las estudiantes, elimina el financiamiento compartido y proh\u00edbe el lucro en establecimientos educacionales que reciben aportes del Estado.", "description": "Se eliminar\u00e1 la existencia de lucro con recursos p\u00fablicos, por tanto, se dirigir\u00e1 el financiamiento p\u00fablico \u00fanicamente a instituciones sin fines de lucro, que tengan como \u00fanico fin la entrega de educaci\u00f3n de calidad en el marco de un derecho social.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 23}, {"fields": {"order": 23, "date": null, "name": "Regula la admisi\u00f3n de los y las estudiantes, elimina el financiamiento compartido y proh\u00edbe el lucro en establecimientos educacionales que reciben aportes del Estado.", "description": "Terminaremos gradualmente con el financiamiento compartido. (...) El fin del financiamiento compartido, junto con otros mecanismos de selecci\u00f3n permitir\u00e1n terminar con la segregaci\u00f3n social en la educaci\u00f3n financiada con recursos p\u00fablicos.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 24}, {"fields": {"order": 24, "date": null, "name": "Regula la admisi\u00f3n de los y las estudiantes, elimina el financiamiento compartido y proh\u00edbe el lucro en establecimientos educacionales que reciben aportes del Estado.", "description": "Terminaremos con toda forma de selecci\u00f3n a nivel de la escuela, tanto econ\u00f3mica, social, acad\u00e9mica y conductual.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 25}, {"fields": {"order": 25, "date": null, "name": "Renueva la vigencia de la ley N\u00b0 19.648 de 1999, sobre acceso a la titularidad de los docentes a contrata en los establecimientos p\u00fablicos subvencionados", "description": "Estableceremos una carrera docente que, entre otros aspectos, defina mejores remuneraciones; introduzca incentivos y aumente gradualmente el n\u00famero de horas de la jornada laboral docente que se destine a trabajo fuera del aula. La carrera docente debe instalar el desarrollo profesional y el desempe\u00f1o de calidad como elemento central de la carrera y debe establecer la reducci\u00f3n gradual del n\u00famero m\u00e1ximo de estudiantes por curso en la educaci\u00f3n subvencionada.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 26}, {"fields": {"order": 26, "date": null, "name": "Crea Universidad Estatal de la Regi\u00f3n del Libertador General Bernardo O`Higgins y Universidad Estatal de la Regi\u00f3n de Ays\u00e9n del General Carlos Ib\u00e1\u00f1ez del Campo. ", "description": "Adicionalmente, crearemos universidades estatales regionales en donde actualmente no existen (Ays\u00e9n y O\u00b4Higgins). En los primeros 100 d\u00edas de Gobierno se enviar\u00e1 al Congreso el proyecto de ley de creaci\u00f3n de estas nuevas universidades.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 27}, {"fields": {"order": 27, "date": null, "name": "Crea quince Centros de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica estatales", "description": "Crearemos Centros de Formaci\u00f3n T\u00e9cnica p\u00fablicos, que tendr\u00e1n presencia en todas las regiones.", "person": 1, "category": 10}, "model": "promises.promise", "pk": 28}, {"fields": {"order": 28, "date": null, "name": "Modifica la ley N\u00b0 20.365, que Establece Franquicia Tributaria respecto de Sistemas Solares T\u00e9rmicos; la ley General de Servicios El\u00e9ctricos y la ley que Crea la ENAP.", "description": "Incorporaremos en el subsidio habitacional un componente para sistemas que aprovechen la energ\u00eda solar, ya sea para calentar agua o generaci\u00f3n distribuida.", "person": 1, "category": 11}, "model": "promises.promise", "pk": 29}, {"fields": {"order": 29, "date": null, "name": "Crea el Ministerio de la Mujer y la Equidad de G\u00e9nero, y modifica normas legales que indica.", "description": "Dentro de los primeros 100 d\u00edas de Gobierno enviaremos al Congreso el proyecto de ley que crea el Ministerio de la Mujer, buscando situar la igualdad entre mujeres y hombres al m\u00e1s alto nivel en la agenda pol\u00edtica.", "person": 1, "category": 12}, "model": "promises.promise", "pk": 30}, {"fields": {"order": 30, "date": null, "name": "Regula la despenalizaci\u00f3n de la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo en tres causales", "description": "Esto incluye una ley de derechos sexuales y reproductivos acorde a las realidades y opciones de las personas; (...) y despenalizaci\u00f3n de la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo en caso de peligro de la vida de la madre, violaci\u00f3n o inviabilidad del feto.", "person": 1, "category": 12}, "model": "promises.promise", "pk": 31}]