[{"model": "promises.milestone", "pk": 1, "fields": {"date": "2014-09-13", "promise": 2, "description": "El SAG se moderniza con m\u00e1s fiscalizadores y nueva tecnolog\u00eda\r\n\r\nEl acuerdo alcanzado el lunes entre la Direcci\u00f3n de Presupuestos, la direcci\u00f3n nacional del Servicio Agr\u00edcola y Ganadero (SAG) y la asociaci\u00f3n de funcionarios del SAG, es un hito dentro de un proceso a\u00fan mayor: modernizar y fortalecer esa repartici\u00f3n. \r\n\r\n[link](http://www.latercera.com/noticia/negocios/2014/09/655-595698-9-el-sag-se-moderniza-con-mas-fiscalizadores--y-nueva-tecnologia.shtml)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 2, "fields": {"date": "2014-11-03", "promise": 2, "description": "Ingresan Proyectos de Ley a la C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 3, "fields": {"date": "2014-05-06", "promise": 3, "description": "Ingresa proyecto a la C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 4, "fields": {"date": "2014-05-15", "promise": 4, "description": "Presidenta Bachelet da a conocer los siete ejes de la agenda energ\u00e9tica 2014-2018\r\n\r\n[link](http://www.latercera.com/noticia/negocios/2014/05/655-578201-9-presidenta-bachelet-da-a-conocer-los-siete-ejes-de-la-agenda-energetica-20142018.shtml)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 5, "fields": {"date": "2014-08-19", "promise": 4, "description": "Ingresa proyecto de ley en c\u00e1mara de diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 6, "fields": {"date": "2014-03-12", "promise": 5, "description": "Presidenta Bachelet firma proyecto de ley del Bono Marzo"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 7, "fields": {"date": "2014-03-19", "promise": 5, "description": "Senado chileno aprob\u00f3 por unanimidad un [\u201cbono marzo\u201d para las familias vulnerables](http://noticias.terra.cl/nacional/politica/senado-chileno-aprueba-por-unanimidad-bono-marzo-para-familias-vulnerables,791adca172cd4410VgnCLD2000000dc6eb0aRCRD.html)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 8, "fields": {"date": "2014-03-21", "promise": 5, "description": "Presidenta Michelle Bachelet promulga [Ley N\u00b0 20743 que concede Aporte Familiar Permanente de Marzo](http://www.24horas.cl/politica/bono-marzo-ya-es-ley-bachelet-firmo-aporte-familiar-permanente-1140355)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 9, "fields": {"date": "2014-04-25", "promise": 6, "description": "Presidenta Bachelet firma decreto que env\u00eda [proyecto de ley que aumenta plaza de carabineros](http://www.13.cl/t13/nacional/bachelet-firma-decreto-para-aumentar-en-6-mil-las-plazas-de-carabineros)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 10, "fields": {"date": "2014-05-06", "promise": 6, "description": "Walker compromete apoyo con [proyectos que aumentan dotaci\u00f3n de polic\u00edas](http://diarioeldia.cl/articulo/politica/diputado-walker-compromete-apoyo-proyecto-que-aumenta-dotacion-carabineros-detecti)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 11, "fields": {"date": "2014-05-13", "promise": 6, "description": "Ingresa proyecto a la C\u00e1mara de Diputados"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 12, "fields": {"date": "2014-05-07", "promise": 7, "description": "Bachelet firma proyecto que [aumenta dotaci\u00f3n de efectivos de la PDI](http://www.13.cl/t13/nacional/bachelet-firma-proyecto-de-ley-para-aumentar-en-1200-nuevos-efectivos-la-dotacion-de-la)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 13, "fields": {"date": "2014-06-04", "promise": 7, "description": "Ingresa el proyecto a la C\u00e1mara de Diputados"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 14, "fields": {"date": "2014-09-02", "promise": 8, "description": "Ingresa proyecto al Senado."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 15, "fields": {"date": "2014-04-21", "promise": 9, "description": "Bachelet [firma indicaciones sustantivas para mejorar el MultiRUT](http://www.latercera.com/noticia/negocios/2014/04/655-574799-9-bachelet-firma-indicacion-sustitutiva-a-proyecto-de-ley-que-regula-el-multirut.shtml) dando cumplida otra medida para los primeros 100 d\u00edas de Gobierno"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 16, "fields": {"date": "2014-05-07", "promise": 9, "description": "Indicaciones al MultiRUT [ingresan con suma urgencia al Congreso](http://economia.terra.cl/con-suma-urgencia-parte-indicacion-del-gobierno-al-multirut,2eb1669dcdbd5410VgnVCM20000099cceb0aRCRD.html)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 17, "fields": {"date": "2014-06-03", "promise": 9, "description": "Finaliza segundo tr\u00e1mite constitucional del proyecto de MultiRUT"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 18, "fields": {"date": "2014-12-30", "promise": 12, "description": "Presidenta Bachelet firm\u00f3 reforma constitucional que establece elecci\u00f3n de intendentes\r\n\r\n[link](http://seguridadciudadana.gob.cl/noticias/2014/12/30/presidenta-bachelet-firmo-proyecto-de-reforma-constitucional-que-establece-eleccion-popular-de-intendentes/)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 19, "fields": {"date": "2014-03-19", "promise": 13, "description": "Gobierno le pondr\u00e1 suma urgencia a proyecto de ley de voto para chilenos en el extranjeroAs\u00ed lo inform\u00f3 la ministra Ximena Rinc\u00f3n, quien agreg\u00f3 que se ingresar\u00e1 una indicaci\u00f3n a la iniciativa para que los residentes no tengan que inscribirse nuevamente en cada elecci\u00f3n\r\n\r\n[Link](http://www.emol.com/noticias/nacional/2014/03/19/650625/gobierno-le-pondra-suma-urgencia-a-proyecto-de-ley-de-voto-para-chilenos-en-el-extranjero.html)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 20, "fields": {"date": "2014-12-10", "promise": 14, "description": "Ingresan Proyectos de Ley a la C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 21, "fields": {"date": "2012-03-19", "promise": 15, "description": "Ingresan Proyectos de Ley a la C\u00e1mara de Diputados. "}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 22, "fields": {"date": "2014-09-11", "promise": 16, "description": "Ingresan Proyectos de Ley a la C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 23, "fields": {"date": "2011-10-11", "promise": 17, "description": "Ingresan Proyectos de Ley a la C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 24, "fields": {"date": "2014-06-03", "promise": 18, "description": "Ingresan Proyectos de Ley a la C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 25, "fields": {"date": "2014-06-03", "promise": 19, "description": "Ingresan Proyecto de Ley a la C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 26, "fields": {"date": "2014-03-31", "promise": 20, "description": "Las ocho claves que marcan el proyecto de reforma tributaria que envi\u00f3 hoy el gobierno de Bachelet\r\n\r\n[Link](http://www.latercera.com/noticia/negocios/2014/03/655-571973-9-las-ocho-claves-que-marcan-el-proyecto-de-reforma-tributaria-que-envio-hoy-el.shtml)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 27, "fields": {"date": "2014-04-02", "promise": 20, "description": "Ingresa proyecto de ley en c\u00e1mara de diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 28, "fields": {"date": "2012-01-04", "promise": 21, "description": "Ingresa proyecto de ley en c\u00e1mara de diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 29, "fields": {"date": "2014-06-03", "promise": 22, "description": "Ingresa proyecto de ley al Senado. "}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 30, "fields": {"date": "2014-05-19", "promise": 23, "description": "Presidenta firma proyectos de Ley: Fin lucro, selecci\u00f3n y financiamiento compartido en educaci\u00f3n escolar.\r\n\r\n[Link](http://www.gob.cl/2014/05/19/jefa-de-estado-firma-proyectos-de-ley-que-ponen-fin-al-lucro-la-seleccion-y-el-financiamiento-compartido-en-la-educacion-escolar-y-la-creacion-de-una-nueva-institucionalidad-parvularia/)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 31, "fields": {"date": "2014-05-22", "promise": 23, "description": "Ingreso de proyecto de ley a c\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 32, "fields": {"date": "2014-05-19", "promise": 24, "description": "Presidenta firma proyectos de Ley: Fin lucro, selecci\u00f3n y financiamiento compartido en educaci\u00f3n escolar.\r\n\r\n[Link](http://www.gob.cl/2014/05/19/jefa-de-estado-firma-proyectos-de-ley-que-ponen-fin-al-lucro-la-seleccion-y-el-financiamiento-compartido-en-la-educacion-escolar-y-la-creacion-de-una-nueva-institucionalidad-parvularia/)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 33, "fields": {"date": "2014-05-22", "promise": 24, "description": "Ingreso de proyecto de ley a c\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 34, "fields": {"date": "2014-05-22", "promise": 25, "description": "Ingresa proyecto de ley a c\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 35, "fields": {"date": "2013-01-14", "promise": 26, "description": "Ingreso proyecto de ley a C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 36, "fields": {"date": "2014-06-18", "promise": 27, "description": "Ingresa proyecto de ley a c\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 37, "fields": {"date": "2014-06-18", "promise": 28, "description": "Ingreso proyecto de ley a C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 38, "fields": {"date": "2014-10-01", "promise": 29, "description": "Ingresa proyecto de ley a C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 39, "fields": {"date": "2013-08-09", "promise": 30, "description": "Bachelet propone darle al Sernam el estatuto de Ministerio de la mujer\r\n\r\n[Link](http://www.latercera.com/noticia/politica/2013/08/674-537072-9-bachelet-propone-darle-al-sernam-el-estatuto-de-ministerio-de-la-mujer.shtml)\r\n\r\n"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 40, "fields": {"date": "2014-03-27", "promise": 30, "description": "Presidenta Michelle Bachelet firma Proyecto de Ley que crea el Ministerio de la Mujer y la Equidad de G\u00e9nero\r\n\r\n[Link](http://www.gob.cl/2014/03/27/presidenta-michelle-bachelet-firma-proyecto-de-ley-que-crea-el-ministerio-de-la-mujer-y-la-igualdad-de-genero/)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 41, "fields": {"date": "2014-04-01", "promise": 30, "description": "Ingresa proyecto de ley a C\u00e1mara de Diputados."}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 42, "fields": {"date": "2014-05-22", "promise": 31, "description": "Bachelet anuncia despenalizaci\u00f3n del aborto e Iglesia endurece cr\u00edticas\r\n\r\n[Link](http://www.latercera.com/noticia/politica/2014/05/674-579165-9-bachelet-anuncia-despenalizacion-del-aborto-e-iglesia-endurece-criticas.shtml)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 43, "fields": {"date": "2015-01-31", "promise": 31, "description": "Bachelet present\u00f3 proyecto de despenalizaci\u00f3n del aborto\r\n\r\n[Link](http://www.lanacion.cl/noticias/pais/salud/bachelet-presento-proyecto-de-despenalizacion-del-aborto/2015-01-31/125320.html)"}}, {"model": "promises.milestone", "pk": 44, "fields": {"date": "2015-01-31", "promise": 31, "description": "Ingresa proyecto de Ley a C\u00e1mara de Diputados."}}]